日後投票權必須加個門檻，因為就算連登仔都唔知咩叫政治成本

以後選民投票權唔可以係永久
行弱化版精英民主制
中學要有政治堂
夠十八歲就可以考政治試
合格就有五年投票權
五年後再考
份卷內容委託國際人權組織制定一千條左右MC題
考試時抽20至50題
目的係要選民了解政綱政策背後嘅政治成本同代價
例如某候選人政綱係派錢
我要每個選民下意識即刻諗到
佢背後一係想加稅，一係想cut醫療教育
不受蛇齋餅糭影響，不理想主義
諗清後果，決定未來

最近連登好多人好有理想
覺得政府主要壓力來自示威者
覺得全民勇武玩快閃遊擊，癱瘓香港好有用
你當依家幾十萬人武裝起義咩
事實係，政府最大壓力來自中央
作為中美貿易戰嘅棋子，中央唔畀政府有異動
而美國唔係免費幫我哋
佢借香港舉人權民主問題向中央施壓同時賺選票

現實係我哋香港本身其實乜都冇
民心民意民智都好保守
勇武未去到真武裝，當有，人數都動搖唔到政權

喺呢個情況我哋要放低成見，世仇都要合作
諗吓土共點解借日本力量打盟友國軍
因為佢意識到二戰會完日本侵華有完嘅一日
去到嗰日日本吞唔曬成個中國
咁又要同國軍打，所以借日本打國軍
二戰打完日本吞唔落嘅就全部係土共嘅袋袋平安

我唔該你哋，我哋冇乜本錢
要清算泛民，清算左膠，唔係呢個時候算
佢哋係同美國一樣仆街
有用就叫一齊民主，冇用就賴低香港自生自滅
但今日只要佢哋行動係對住對家就唔割得
就算佢只係郁到對家一條毛都有幫助
唯一底線係唔可以騎劫運動目標
五大訴求，缺一不可
否則只要任何組織任何人任何行動係對政權
光環任分水任抽，反正我哋要嘅係結果唔係光環
佢肯做嘢，佢要光環，豪畀佢
唔好分化任何力量
就算股力量屬於一個仆街
至少都係行緊同一方向嘅仆街

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

p

教育冇問題，考試就不了

冷氣軍師計半票 岳仔、殺龍巴絲、屠龍計五票

好似starship troopers 咁或者古典時期羅馬、希臘咁 有為國家流血先可以投票有話事權

同意要教育

教育係需要
考試不了 投票係基本權利嚟

中學畢業同65歲以下應該都夠

我一向都覺得真正嘅民主係唔可行，你睇下連英國脫歐公投就知咩事
不過所有人民都一定要有機會成為可以投票嘅人，好似樓主咁講要上過堂先可以有投票權就幾好，唔好話要上堂好煩，如果連付出少少時間了解多啲政治都唔肯，有咩資格投票

考試=灌輸某個意識形態/政治理想

萬一香港共產黨上台，set題目逼人溫馬克思同毛澤東主義點算？

而且政治哲學無可能用MC就出到題目，最好就係用一份不限題目、pass or fail嘅paper去逼學生寫同埋諗

投票權係應該平等哋每個人都擁有嘅自由同權利，咁做同以前剝奪女性投票權有咩分別？(以前西方認為女性無智慧，所以唔投得票)

如果想投票嘅公民更聰明，可以參考法國咁由細由俾國際時事佢哋睇，高中要考哲學

而家唔係剝奪投票權，如果真係想自己可以投出自己支持啲領導人，只要付出時間要上堂就得，如果連少少時間都唔付出咁證明投票權對呢啲人嚟講並唔重要
至於高中要考哲學，其實我覺得都唔錯，最重要嘅目的都係令投票嘅人更加聰明而唔係因為收咗幾包米就投某個人

唔識玩政治正常，不過一定要吸取經驗

我有睇過啲文建議係
係份票度加幾條mc
答啱張票先valid
防掌心雷

1) 如果要而家嘅成年人上堂先有投票權，會變相剝奪勞工嘅投票權。一般嚟講較富裕嘅人會有更多休閒時間，可以用嚟上堂，唔洗做12個鐘先搵到兩餐晏仔。相反，先唔好講低下階層，一啲職業例如公立醫院嘅醫生護士、會計師呢啲ot/on call到2046嘅人未必有時間同精力去上堂考試，咁咪變相剝奪人哋嘅投票權？(定係覺得人哋得返2個鐘瞓，都可以拎去上堂？)

2) 投票權係講緊邊隻？投首相？區議會？立法會？如果講緊係全部投票權，咁一般街坊係咪一定要識政治理論先投到社區服務做得好嘅區議員？
2a) 如果話區議會投得，其他唔得，但係區議會又有權投立法會喎，咁又點解可以俾呢班未上堂嘅人對立法會有影響力呢？

上堂係中學強迫教育人人要上
日後唔洗上堂

考試我原提議已簡化
題目係人權組織出一千條抽幾十條
即係有答案背
考試方式只係去民政署篤十分鐘mon或剔一張紙
可能有人覺得太易
但目的只係要人民知道政治有成本好複雜
唔係人人政治專家
所以只要付出半日假
背答案填十分鐘證明你知政治有代價就夠
咁都唔肯付出憑咩左右政局

我覺得有啲好基本嘅嘢應該要知道。例如試卷嘅內容可以有：
1. 你的區有多少個議員？
2. 議員當選後，任期是多久？
3. 如果你對你的議員不滿，法律上有方法可以令提早更換議員嗎？
4. 以下哪些是議員和一般市民都擁有的權利？
5. 以下哪些是議員擁有但一般市民沒有的權利？
6. 以下哪些是議員和一般市民都沒有的權利？
7. 以下哪些是議員沒有，但一般市民有的權利？

有答案背咁同中共中學啲政治課有咩分別？
考試係一個好危險嘅方式嚟，最多只可以問下事實野例如香港政制係點，市民有咩權利咁，對於政治立場、道德價值觀呢啲一題都嫌多

呢啲可以
但係政治立場、道德立場呢啲就唔考得